台灣駐港代表8月履新 仍未獲簽證來港 陸委會：每天都在想辦法

台灣陸委會早前委任陸委會參事盧長水，出任台北經濟文化辦事處駐港代表，原定8月1日履新，但至今仍未獲發工作簽證來港，陸委會主委陳明通今日接受質詢時表示，陸委會「每天都在想辦法，想破頭了！」

陸委會主委陳明通今日到立法院接受質詢，國民黨立委江啟臣問及，兩岸關係惡化到連香港辦事處處長都無法就任，到底是甚麼原因，陳明通表示，目前有管道積極交涉，但不知道港府為何不發簽證，目前由香港辦事處的綜合業務組長代理高銘村處長，希望港府盡快發出簽證。陳明通又表示，駐港代表張良任曾延遲就任13個月，「我每天都在想辦法想破頭了」。

而台經辦現時由高銘村代理處長，他早前表示希望盧長水的工作簽證「盡快可以核發」，不要影響兩地關係，但承認「現在兩岸關係未有以前哪麼好」。香港政府早前回覆查詢時就表示，入境處不會評論個別個案。

港共

那麼呀？

取消港澳條例
相對取消港駐台代表簽證